%Konvertering af data fra \psoc

Data læses fra kernemodulet ved blokerende læsning.
Læsningen blokeres af kernemodulet indtil ny data er tilgængelig.
Denne information modtages som et heltal og sendes videre som en event i programmet som events under IDet "/psoc/...".
Herfra modtages de af en række konverteringsservices som behandler den.

\textbf{Servicemode}
\textit{DaemonServiceMode} konverterer servicemode events fra "/psoc/servicemode/changed" til "/servicemode/enabled" eller "/servicemode/disabled".
Var sidste event "/servicemode/enabled" vil næste event være "/servicemode/disabled" og omvendt.
Dette er vist på \autoref{fig:servicemode-sd}

I Qt skifter denne event mellem to views; UserView(BuyCandie) og ServiceView(Servicemode).

\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{sequencediagram}
  
    \newthread{pe}{\psoc{} Reader}
    \newinst[2]{sm}{DaemonServiceMode}
    \newinst[1]{gui}{Controller (GUI)}
    
	\begin{call}{pe}{/psoc/servicemode/changed}{sm}{}
		\begin{call}{sm}{/servicemode/enabled}{gui}{}
			\begin{callself}{gui}{show\_window(serviceView)}{}
			\end{callself}
			\begin{callself}{gui}{close\_window(userView)}{}
			\end{callself}
		\end{call}
	\end{call}

	\begin{call}{pe}{/psoc/servicemode/changed}{sm}{}
		\begin{call}{sm}{/servicemode/disabled}{gui}{}
			\begin{callself}{gui}{show\_window(userView)}{}
			\end{callself}
			\begin{callself}{gui}{close\_window(serviceView)}{}
			\end{callself}
		\end{call}
	\end{call}
  \end{sequencediagram}
  \caption{Softwaresekvens - Servicemode changed}
  \label{fig:servicemode-sd}
\end{figure}
\FloatBarrier

\clearpage
\textbf{Ordre behandling}

\textit{DaemonPSoCOrderManager} modtager eventet "/order/start" fra GUI applikationen og "/psoc/order\_done/changed" fra \psoc{}en.
Eventet "/order/start" indeholder en liste af sliktyper samt mængden der skal fødes fra en beholder.
Herefter sendes en besked til \psoc{}en om hvilken mængde vægten skal stå på og hvilken beholder den skal føde fra.
Lykkedes det at føde den korrekte mængde fortsættes med næste sliktype. Løber beholderen tør så forsøges med en anden beholder med samme type slik.
Dette gentages indtil ordren er udført. Derefter sendes et event til GUI med ID "/order/done" om at ordren er færdig.

Dette er vist på \autoref{fig:ordermanagersd}

\begin{figure}[htbp]
  \centering
  \begin{sequencediagram}
      \newthread[blue]{pe}{\psoc{} Reader}
      \newinst{fc}{\psoc{} Writer}
      \newinst[1]{dom}{DaemonOrderManager}
      \newinst{om}{OrderManager}
      \newthread[red]{gui}{Controller (GUI)}
    
	\begin{call}{gui}{startOrder()}{om}{}
		\begin{call}{om}{/order/start}{dom}{}
			\begin{call}{dom}{/psoc/canister/feed}{fc}{}
			\end{call}
		\end{call}
    \end{call}
    \begin{sdblock}{Flere ordre}{Kører indtil ordren er udført}
    	\begin{call}{pe}{/psoc/order\_done/changed}{dom}{}
	        \begin{call}{dom}{/psoc/canister/feed}{fc}{}
	        \end{call}
        \end{call}
    \end{sdblock}
	\begin{call}{pe}{/psoc/order\_done/changed}{dom}{}
		\begin{call}{dom}{/order/done}{gui}{}
			\begin{callself}{gui}{QT::IM()}{}
			\end{callself}
		\end{call}
	\end{call}
  \end{sequencediagram}
  \caption{Softwaresekvens - Order Started}
  \label{fig:ordermanagersd}
\end{figure}
\FloatBarrier

\clearpage
\textbf{Beholderniveau}

\textit{DaemonAmountChanged} modtager eventet "/psoc/canister/amount/changed" fra kernemodulet og gemmer den modtagne information i CandyDB.
Eventet "/psoc/canister/amount/changed" indeholder ID på beholder og niveau i beholder.
Denne information konverteres til gram og gemmes i CandyDB.

Flowet er vist på \autoref{fig:amountchangedsd}

\begin{figure}[htbp]
  \centering
  \begin{sequencediagram}
      \newthread{pr}{\psoc{}ContainerReader}
      \newinst[2]{dac}{DaemonAmountChanged}
      \newinst[3]{db}{CandyDB}
    
	\begin{call}{pr}{/psoc/canister/amount/changed}{dac}{}
		\begin{call}{dac}{setContainerAmount(id,amount)}{db}{}
		\end{call}
	\end{call}
  \end{sequencediagram}
  \caption{Softwaresekvens - Beholder niveau}
  \label{fig:amountchangedsd}
\end{figure}
\FloatBarrier

\textbf{Indsat pose}

\textit{DaemonBagInserted} modtager eventet "/psoc/bag\_present/changed" fra kernemodulet og sender den videre som "/bag/inserted" eller "/bag/removed".
Eventet "/psoc/bag\_present/changed" indeholder tallet 0 hvis posen ikke er tilstede og 1 hvis den er tilstede.

Flowet er vist på \autoref{fig:baginsertedsd}

\begin{figure}[htbp]
  \centering
  \begin{sequencediagram}
      \newthread{pr}{\psoc{} Reader}
      \newinst[3]{dbi}{DaemonBagInserted}
      \newinst{gui}{GUI}
    
	\begin{call}{pr}{/psoc/bag\_present/changed(1)}{dbi}{}
		\begin{call}{dbi}{/bag/inserted}{gui}{}
			\begin{callself}{gui}{QT::IM()}{}
			\end{callself}
		\end{call}
	\end{call}
	
	\begin{call}{pr}{/psoc/bag\_present/changed(0)}{dbi}{}
		\begin{call}{dbi}{/bag/removed}{gui}{}
			\begin{callself}{gui}{QT::IM()}{}
			\end{callself}
		\end{call}
	\end{call}
  \end{sequencediagram}
  \caption{Softwaresekvens - Nærhedsføler}
  \label{fig:baginsertedsd}
\end{figure}
\FloatBarrier

\clearpage
\textbf{Sæt hastighed på Motor}

\textit{DaemonManualMotor} modtager eventet "/motor/speed/change" fra GUI og sender den videre som "/psoc/canister/motor/X".
Eventet "/motor/speed/change" indeholder ID på motor og hastighed som en double $0-1$.
Værdien sendes videre til kernemodulet så motorens hastighed kan ændres.

Flowet er vist på \autoref{fig:motorsd}

\begin{figure}[htbp]
  \centering
  \begin{sequencediagram}
	\newthread{gui}{GUI}
	\newinst[2]{mm}{Motor Manager}
	\newinst[1]{dmm}{DaemonMotorManager}
	\newinst[2]{pw}{\psoc{} Writer}
    
    \begin{call}{gui}{setSpeed(id,speed)}{mm}{}
		\begin{call}{mm}{/motor/speed/change}{dmm}{}
			\begin{call}{dmm}{/psoc/canister/motor/X}{pw}{}
				\begin{callself}{pw}{write(...)}{}
				\end{callself}
			\end{call}
		\end{call}
	\end{call}
  \end{sequencediagram}
  \caption{Softwaresekvens - Motorstyring}
  \label{fig:motorsd}
\end{figure}
\FloatBarrier

\clearpage
\textbf{Betaling modtaget}

\textit{DaemonPayment} modtager eventet "/psoc/payment/added" fra kernemodulet og sender den videre som "/payment/added" og "/payment/total".
Den modtager også "/order/start" fra GUI.
Eventet "/psoc/payment/added" indeholder møntens størrelse.
Den totale værdi gemmes og sendes videre.
Eventet "/order/start" bruges til at nulstille det totale beløb der er indbetalt når købet godkendes.

Flowet er vist på \autoref{fig:paymentsd}

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\begin{sequencediagram}
		\newthread[blue]{pr}{\psoc{} Reader}
		\newinst[2]{dpay}{DaemonPayment}
		\newinst{om}{OrderManager}
		\newthread[red]{gui}{Controller (GUI)}
	
		\begin{call}{pr}{/psoc/payment/added}{dpay}{}
			\begin{call}{dpay}{/payment/total(N)}{gui}{}
				\begin{callself}{gui}{QT::IM()}{}
				\end{callself}
			\end{call}
		\end{call}
		
		\begin{call}{gui}{startOrder()}{om}{}
			\begin{call}{om}{/order/start}{dpay}{}
				\begin{callself}{dpay}{ResetTotal()}{}
				\end{callself}
			\end{call}
 		\end{call}
	\end{sequencediagram}
	\caption{Softwaresekvens - Betaling modtaget}
	\label{fig:paymentsd}
\end{figure}